(大遷徙) 中国春運登場 專家：將擴大病毒廣泛傳播的可能性

巨型人口遷移活動「中國春運」今天登場，中國官方預估運輸人次將達30億，如何在龐大運輸量下防治近期武漢爆發的肺炎，成為中國政府首要任務，美國醫學專家則認為，春運將擴大病毒廣泛傳播的可能性。

綜合中媒報導，中國交通運輸部、國家鐵路局等春運相關單位發布消息，從1月10日至2月18日的春運期間，全中國旅客運輸量預估達30億人次，與去年相比略為成長。中國官方指出，2019年投入營運的新鐵路達8489公里，改建、擴建公路達33萬公里，民航機旅客運輸量預估7900萬人次，航空公司加飛17600班，預計可提升運輸能力。然而去年中國小型車持有量突破2億輛，加上西北、東北、華北地區出現階段性雨雪，對交通安全恐造成影響。

《法廣》 報導，今年春運，武漢爆發的新型冠狀病毒肺炎如何防治，成為中國官方的首要任務，中國交通運輸部總工程師汪洋表示，春運期間人潮大量流動，容易引發傳染病，將設立交通樞紐重點區域，進行消毒監測。中國國家民航局總飛行師萬向東、中國國鐵集團副總經理李文新則說，目前中國民航與鐵路部門旅客未發現肺炎病例，會保持密切關注。

《美國之音》報導，美國國立衛生研究院過敏症及傳染病研究所主任佛契（Anthony Fauci）分析，中國春運可能會增加病毒的傳播，儘管現在病毒尚未擴散，但病毒會進化，更適應人與人之間的傳染。

他說，中國周邊國家的衛生當局非常努力並採取警戒，篩查來自中國可能的患者，並強調，在新病毒確認後，醫學界需要盡快拿到病毒基因圖譜，以研發診斷型測試和疫苗。

分享笑話： 中國衛生局

怕閪咩，剩係武漢同香港有事姐嘛，你有冇見到其他城市有事?武漢都冇新症啦，係香港咁廢先不停有新個案

得香港先會有
其他城市唔會有事

燒艾草同紅蘿蔔係良方

定點投毒

假銀紙避到，玩🦠戰濫炒仲有效

滅黨不是夢